**秋本治**（、），[日本](../Page/日本.md "wikilink")[漫画家](../Page/漫画家.md "wikilink")。[東京都](../Page/東京都.md "wikilink")[葛飾區](../Page/葛飾區.md "wikilink")[龜有出身](../Page/龜有.md "wikilink")。設計科畢業。代表作《[烏龍派出所](../Page/烏龍派出所.md "wikilink")》。

## 經歷

九歲時父親過世後由母親一手養大。小學三年級時開始描繪漫畫。

高中畢業後以[動畫師為志向](../Page/動畫師.md "wikilink")，試著參加舊[蟲製作公司](../Page/蟲製作公司.md "wikilink")，但沒有通過蟲製作的錄用測驗。但在蟲製作的介紹下進入[龍之子Production](../Page/龍之子Production.md "wikilink")。

後來為了要方便照顧生病的母親，辭去動畫師的工作而開始漫畫家生涯。

在母親去世後，1976年以《[烏龍派出所](../Page/烏龍派出所.md "wikilink")》報名參加新人賞，後來[烏龍派出所刊載在](../Page/烏龍派出所.md "wikilink")[週刊少年Jump](../Page/週刊少年Jump.md "wikilink")42期上，除1976年一度短期休載後一直連載至2016年，共計40年，為[吉尼斯世界纪录大全所記載連載最久的漫畫作品](../Page/吉尼斯世界纪录大全.md "wikilink")，並榮獲2001年第30回日本漫畫家協會獎和2005年第50回[小學館漫畫獎審查委員特別獎](../Page/小學館漫畫賞.md "wikilink")。其他作品有《Mr.Clice》、《新元祿太平記》、《到和去的彈痕》等。

2016年，擔任第67回[NHK紅白歌合戰評審](../Page/NHK紅白歌合戰.md "wikilink")\[1\]。

## 人物簡介

尊敬的漫畫家有[星野之宣](../Page/星野之宣.md "wikilink")、望月三起也。

初期筆名是「****」，這是戲仿另一位漫畫家山上たつひこ，後來在[烏龍派出所第](../Page/烏龍派出所.md "wikilink")100回時改以本名作為筆名。

不抽菸。

## 工作態度

自律嚴謹，以原稿一定於截稿日前完成、從不拖稿而著稱。為了使助手們有穩定的生活收入，在1990年代成立製作公司，仿效企業方式雇用助手。他自己和助手相同、都是在上午九點時打卡上班，至晚上八點下班，午餐和晚餐時間分別休息一小時，星期日休假，不會讓助手熬夜，非常規律。他的工作態度受到[荒木飛呂彥等漫畫家的敬仰並仿效](../Page/荒木飛呂彥.md "wikilink")。如果要出遠門取材，一定預留幾期（通常為五期）原稿讓連載不會中斷。

他在畫[兩津勘吉的時候一定會從](../Page/兩津勘吉.md "wikilink")[眉毛先開始畫](../Page/眉毛.md "wikilink")，這是為了取得臉部的平衡和中心點，在畫完眉毛後會畫眼睛和鼻子。

在《烏龍派出所》的單行本中提到自己工作疲憊的時候，會看《[軍火女王](../Page/軍火女王.md "wikilink")》、《[四葉妹妹！](../Page/四葉妹妹！.md "wikilink")》等作品，他表示能從該作品得到心靈安慰。

## 作品列表

  - 全由[集英社發行](../Page/集英社.md "wikilink")。

### 連載

  - 定期

<!-- end list -->

  - [烏龍派出所](../Page/烏龍派出所.md "wikilink")，原名《》（《[週刊少年Jump](../Page/週刊少年Jump.md "wikilink")》1976年42號－2016年42號，全200冊）。台灣中文版由[東立出版社正式授權出版](../Page/東立出版社.md "wikilink")。

<!-- end list -->

  - 不定期

<!-- end list -->

  - （《[月刊少年Jump](../Page/月刊少年Jump.md "wikilink")》1985年12月號－2007年7號→預定在《[Jump
    Square](../Page/Jump_Square.md "wikilink")》2017年3月號開始連載\[2\]，已發行5冊／截至2016年9月）

  - BLACK TIGER（預定從《》2017年2號開始連載\[3\]）

  - 京都女學院物語 -finder-（預定在《[週刊Young
    Jump](../Page/週刊Young_Jump.md "wikilink")》2017年2月開始連載\[4\]）

  - 好棒的溫泉！，原名《！》（預定在《》2017年3月號開始連載\[5\]）\[6\]

### 短篇

※作品名稱日文直譯

  - 交通安全'76（1976年，《[週刊少年Jump](../Page/週刊少年Jump.md "wikilink")》）

  - 最後的狙撃兵（1977年，《週刊少年Jump》）－愛讀者獎候補作品

  - 到和去的彈痕（1977年，《週刊少年Jump增刊》）

  - 消磨時間偵探團（1978年，《月刊少年Jump》）

  - 起程（1978年，《週刊少年Jump》）

  - 隔壁的小金（1978年，《週刊少年Jump》）－愛讀者獎挑戰作品

  - 酷道4000公里（1978年，《[月刊少年Jump](../Page/月刊少年Jump.md "wikilink")》）

  - 5人的軍隊（1979年，《週刊少年Jump增刊》）

  - 柴又戒厳令（1979年，《週刊少年Jump》）－愛讀者獎挑戰作品

  - 聖誕蠟燭（1980年，《週刊少年Jump增刊》）

  - 新元祿太平記（1980年，《月刊少年Jump》）

  - LIVE（1980年，《週刊少年Jump》）－愛讀者獎挑戰作品

  - 驚慌最前線（1981年，《月刊少年Jump》）

  - 110秒的戰士們（1981年，《週刊少年Jump》）－愛讀者獎挑戰作品

  - 這裡是交機的本田 紅Z追逐中！請多指教！（1982年，《月刊少年Jump》）

  - 白鷹戰士夢之丞變化 （1982年－1983年，《月刊少年Jump》）

  - 殊死戰（1982年，週刊少年Jump）－愛讀者獎挑戰作品

  - 魔海傳說（1983年，週刊少年Jump）－愛讀者獎挑戰作品

  - 武裝化時代（1984年，《》）

  - 這裡是人情民生課（1984年，《月刊少年Jump》）

  - 模型道入門（1985年，《）

  - 爆笑\!\! 搞笑藝人4格漫畫大會/某漫畫家的假期（1985年，《週刊少年Jump增刊》）

  - 機器人三太平（1986年，《[Super Jump](../Page/Super_Jump.md "wikilink")》）

  - 東京深川第三代（1987年－1990年，《Super Jump》）

  - 老鷹飛翔（1991年，《Super Jump》）

  - 花田留吉七轉八倒（1992年－1994年，《Super Jump》）

  - 好棒的溫泉！（1994年，《Super Jump》）

  - R·P·G（1997年，《週刊少年Jump》）

  - N少女泉（1999年，《[Ribon](../Page/Ribon.md "wikilink")》付錄）

  - 時間…（2008年，《[Jump Square](../Page/Jump_Square.md "wikilink")》）

  - KAKIMARU（2009年，《[赤丸Jump](../Page/週刊少年Jump的增刊號.md "wikilink")》）

  - SUCCEED（2010年，《週刊少年Jump》）

  - 希望的煙囪 -端島-（2013年，《少年Jump NEXT！》2013年冬季號）

  - 撃！（2015年，《》新年4號）

### 其它

  - 「[JoJo](../Page/JoJo的奇妙冒險.md "wikilink")」連載25週年紀念 特別寄稿（2012年）

## 助手

  - 富澤千夏
  - [HIROSHI ARO](../Page/HIROSHI_ARO.md "wikilink")
  - 薄根正俊

## 腳註

### 注釋

### 來源

## 外部連結

  -
  - [秋本治（漫畫家）](http://www.mbs.jp/jounetsu/2009/02_22.shtml)

[Category:日本漫画家](../Category/日本漫画家.md "wikilink")
[Category:東京都出身人物](../Category/東京都出身人物.md "wikilink")

1.  [NHK紅白歌合戦ゲスト審査員](https://web.archive.org/web/20161221192017/http://www.nhk.or.jp/kouhaku/topics/topic_161221.html)

2.

3.  出自《[週刊少年Jump](../Page/週刊少年Jump.md "wikilink")》2016年45號。

4.
5.
6.  連載之前曾於1994年在《[Super Jump](../Page/Super_Jump.md "wikilink")》以短篇形式發表。